<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Monero News</title>
    <link>http://a.grelf.ru/</link>
    <description>Recent content on Monero News</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://a.grelf.ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Французский политик предлагает запретить анонимные криптовалюты</title>
      <link>http://a.grelf.ru/news/2019/03/12/1/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://a.grelf.ru/news/2019/03/12/1/</guid>
      <description>Эрик Верт, глава финансового комитета Национальной Ассамблеи Франции, предложил запретить анонимные криптовалюты. Об этом он рассказал в недавнем докладе для Ассамблеи о криптовалютах и технологии блокчейн.
По его словам, криптовалюты, позволяющие пользователям скрывать свою личность, должны быть запрещены из-за рисков, которые они влекут за собой. Люди могут пользоваться ими без прохождения идентификации.
 Было бы также целесообразно предложить запрет на распространение и торговлю анонимными криптовалютами. Так как они обеспечивают полную анонимность, предотвращая любую процедуру идентификации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимость в API контейнерах Docker позволяет хакерам майнить Monero</title>
      <link>http://a.grelf.ru/news/2019/03/09/1/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://a.grelf.ru/news/2019/03/09/1/</guid>
      <description>Недавно обнаруженная уязвимость на хостах Docker позволила злоумышленникам майнить Monero на сотнях сайтов.
Дыра под кодовым обозначением CVE-2019-5736 позволяет злоумышленнику получить полный доступ в контейнер через удаленный API Docker. API Docker позволяет администраторам управлять удаленным узлом Docker, включая автоматизацию процесса развертывания, контроль и получение состояния контейнеров.
Исследователи из Imperva Виталий Симонович и Ори Накар в своем отчете сообщили, что если злоумышленник получает доступ к контейнерам, то может быть скомпрометирована вся сеть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ведущий разработчик Риккардо Спаньи рассказывает о Monero и ее перспективах</title>
      <link>http://a.grelf.ru/news/2019/03/07/1/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://a.grelf.ru/news/2019/03/07/1/</guid>
      <description>Криптовалюта Monero (XMR) известна как одна из самых популярных анонимных монет на рынке. Действительно, она пользуется спросом у людей, заботящихся о конфиденциальности своих данных.
Во время недавнего интервью с Наоми Броквелл Риккардо Спаньи (ведущий разработчик Monero) рассказал о том, как криптовалюта расширялась и совершенствовалась за последние годы.
Monero несколько раз подвергалась нападкам за то, что ее использовали преступники для отмывания и утаивания денег от властей. Тем не менее Спаньи сказал, что многие люди вообще думают, что все, что связано с криптовалютой, уже незаконно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Риккардо Спаньи: «Сеть Monero вне закона и контролировать ее пользователей невозможно»</title>
      <link>http://a.grelf.ru/news/2019/03/05/1/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://a.grelf.ru/news/2019/03/05/1/</guid>
      <description>Риккардо Спаньи, главный разработчик анонимной криптовалюты Monero, рассказал о причине, по которой он связал свою деятельность с Monero. Во время интервью с Наоми Броквелл он также рассказал о концепциях, связанных с анонимной криптовалютой.
Риккардо рассказал, что у него было две вещи, которые повлияли на решение присоединиться к команде. Во-первых, Monero не была еще одной монетой из числа тех, что основаны на коде Bitcoin. А во-вторых, большое внимание в разработке Monero уделялось именно анонимности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новость о фейковом хардфорке не повлияла на стоимость Monero</title>
      <link>http://a.grelf.ru/news/2019/03/03/1/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://a.grelf.ru/news/2019/03/03/1/</guid>
      <description>Один из самых больших признаков того, что криптовалюта стала более зрелой, является реакция на негативные новости о ней. В 2018 году малейшие негативные новости вызывали серьезный массовый обвал цен. Однако сейчас все не так.
В недавнем сообщении на Reddit от Guarda выяснилось, что существует вредоносный сайт якобы форка Monero под названием monero-rings.org.
По сути, владелец сайта просто клонировал официальный репозиторий Monero на GitHub и немного отредактировал файл README.MD (файл описания проекта).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coinhive закрывается</title>
      <link>http://a.grelf.ru/news/2019/03/02/2/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://a.grelf.ru/news/2019/03/02/2/</guid>
      <description>Некоторые из вас, возможно, ожидали этого, некоторые из вас будут удивлены случившемуся. Все же решение принято. Мы прекратим работу нашего сервиса 8 марта 2019 года. Последние 18 месяцев мы работали над данным проектом, но сейчас честно говоря, он больше не является экономически целесообразным.
Падение хешрейта (более чем на 50%) после последнего хард-форка Monero ударило по нам очень сильно. То же самое произошло и с рынком криптовалют, когда стоимость XMR опустилась на более чем 85% в течение года.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исследователи предупреждают, что скрытые майнеры снова заражают компьютеры Windows</title>
      <link>http://a.grelf.ru/news/2019/03/02/1/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://a.grelf.ru/news/2019/03/02/1/</guid>
      <description>Новый инструмент взлома распространяется по всему интернету в попытке установить вредоносное ПО для майнинга криптовалют. 20 февраля исследователи по безопасности из компании Trend Micro подтвердили эту информацию в блоге. Обнаруженное недавно вредоносное ПО представляет собой симбиоз уже существующих угроз, которые ранее были разработаны для Windows: MIMIKATZ и RADMIN.
С конца января по февраль мы заметили рост попыток установки этого ПО, которые записывали якобы случайные файлы в каталог Windows&amp;rdquo;, - говорится в сообщении блога.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>